日日運動半個鐘 健康快樂人輕鬆

全民運動日

香港人生活忙碌，工作壓力大，應多做運動，有益身心。近日社會上出現不同形式的運動。以見及此，我想推介一些平時比較少見的運動，例如棍網球(lacrosse)，近年開始流入香港，漸漸興起。

棍網球是一種團體運動，球員利用手上啲棍，將球攻進對方的龍門得分。棍網球的棍有分兩種，分別是進攻的短棍

和防守的長棍

由於此項運動難以避免有些肢體碰撞，為了保護自己，所以打這項運動時必須穿好裝備

現在供團體練習棍網球的地方不多，練習場地的供應非常緊張。雖然team work練習是重要，可以個人技術在此項運動也不能忽視的，另外個人練習便不會太受場地所限，只要找到有牆的地方，便能進行wall ball，或者可以在任何地方練習stick skills，同手中的棍打好關係，培養感情，比賽時便能事半功倍。

雖然個人技術可以在任何地方練習，***不過要提醒在有些地方練習是非常危險的，例如警署週邊，千萬不能去那裡附近練習，以免誤傷途人！***

另外，仲有一種球類運動叫壘球(soft ball)，其玩法與日本的棒球相近，詳情可參考該運動。做運動最緊要安全，所以大家都要著齊打soft ball的裝備，如下：

都係嗰句，平時練習揈Bat，投球等個人技術時，要注意安全，上齊裝備，千萬唔好去警署附近練習，因為真係好危險，以免誤傷途人。

推介埋最後一樣都係平時比較少見的球類
運動，曲棍球(Hockey)。玩法同ice hockey類近，裝備如下：

香港人生活實在太繁忙，多做運動身體有益。如果大家想做翻啲比較傳統運動，例如羽毛球、網球、壁球等的話，最緊要著齊裝備，揸實球拍，保護自己，以免誤傷他人。
千奇千奇唔好係警署附近打波練習，因為真係好危險好危險，有機會誤傷途人、甚至誤傷食飽飯冇嘢做被人拉落街散步的狗隻。

打咩ball，做咩運動都好

緊記五大訴求 缺一不可

徹底撤回逃犯條例
撤回612暴動定性
必不追究反送中抗爭者
成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴及元朗暴力事件
全面落實雙真普選

push

pusb